9月要與伴侶建立良好關係

John M. Gottman 係世界級兩性關係專家，尤其對研究婚姻穩定度，以觀察夫妻伴侶五分鐘的互動，就預測出「這對伴侶最後是否會離婚」，而且準確率高達91%！

Gottman 觀察到伴侶互動當中，最具破壞力的四個行為就是
一、批評（criticism）
二、防衛（defensiveness）
三、輕蔑（contempt）
前三項都要主動 (active respond)

呢一項係 passive respond
四、築牆（stonewalling）：築牆的行為指的是「從互動中突然地撤退」，最常發生的不見得是「離開現場」，而是當對方還在試圖產生互動時，另一個人卻「面無表情、冷漠、木然、毫無回應」，也就是說，雖然人沒有當場離開，卻形同「不在現場」一般。築牆常被用來緩和自身的情緒，但卻同時對關係設置了障礙，常會引起對方的挫折與厭惡，甚至更激動地想要修復原本的互動，因此，倘若築牆被用來「試圖減緩衝突的緊張程度」，事實證明這個方式是無效的。

有伴侶的生活方式, 就係互相批評, 指罵都係一種溝通既方式
但對於 除左唔回應任何對話問題, 一個無表情, 空洞眼神, 連激動既情緒都唔無既表情
伴侶一定遭受極大既心理挫折, 講野得唔到人認同甚至反對
冇人對自己講既野 做既事在乎
其實好慘, 大家唔好試啦

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳

(極正經)(請推至長期置頂)被捕義士進程，一個也不能少不只是口號！！